美媒：俄中聯手打造寬體客機 將與空客波音搶市場

美媒：俄中聯手打造寬體客機
將與空客波音搶市場

© REUTERS/ Stringer

俄中合力打造可與空客和波音競爭的寬體客機，中方取名C929。《華爾街日報》指出，項目再次證明瞭北京與莫斯科關係緊密。

俄中聯手可將雙方知識和資源進行整合。除商業利益外，這一項目還是俄中緊密關係的鮮明寫照，要知道冷戰結束前兩國曾是死對頭。

香港嶺南大學教授張伯匯指出："中國需要俄羅斯的軍事技術和能源，俄羅斯則需要中國的投資。他們希望改變世界秩序，發展戰略夥伴關係，以制衡美國。"

合資企業總部設在上海，董事長將由俄方代表出任，總經理由中方代表擔任。《華爾街日報》稱，然而財務細節未予披露。

© 照片: 中國商飛公司
俄聯合航空製造公司：俄中寬體客機將採用獨特復合材料技術

22日俄中遠程寬體客機研制項目合資公司在上海掛牌成立。

去年12月，俄聯合航空製造集團公司董事會批准與中國商飛成立遠程寬體客機項目合資企業。()

俄中計劃於2025至2027年前落實客機研制計劃，希望這一可載客250至300人的寬體客機建成後能與空客和波音構成競爭，在俄中市場及其他國家佔據一席之地。目前預計項目成本可達130至200億美元。

來源：俄羅斯衛星網

中國有咩技術可以付出？講到尾咪又係負責出錢，俄佬當支那水魚

蛾支
不了

最多搶佔咗波音係支那同俄國既市場
其他國家？不了

中國咪想拎俄國技術